\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\begin{document}
\fancyhead[L]{N° de téléphone : 00 70 00 00 00}
\fancyhead[R]{doejohn@gmail.com}
\fancyfoot{}
\pagestyle{fancy}
Madame, Monsieur,
\\\\
Depuis maintenant quatre années, mon intérêt pour les systèmes embarqués a pris son origine au cours de mes recherches de stages durant mon cursus de BTS. Des stages dans la vidéosurveillance ou l’automatisation m’ont fait découvrir le monde des systèmes embarqués. Cette synergie entre l’informatique et l’électronique est depuis ces années mon objectif professionnel. L’entreprise [CompanyName] est parfaitement en adéquation avec ces concepts, et je souhaiterais en faire partie pour développer mes compétences dans les systèmes embarqués.
\\\\
\textbf{Pourquoi me choisir?} 
\\\\
Je suis une personne curieuse, dynamique et d’une grande volonté. J’ai acquis certaines compétences lors de mes diverses expériences. Dans un premier temps j’ai pu effectuer une Licence Professionnelle Systèmes Embarqués, spécialisée dans les Transports et l’Automobile (LP SETA à Rennes). Lors de cette expérience j’ai pu découvrir le monde de la programmation en utilisant les langages en C, Python, et du temps réel. J’ai également appris de multiples protocoles en relation avec l’automobile tels que CAN, LIN ou encore MOST. Pendant ces études j’ai réalisé un stage dans l’entreprise ZF Autocruise à Plouzané en tant que technicien process. Lors de ce stage, j’ai eu pour objectif d’automatiser un banc de déverminage. Cette expérience professionnelle m' a permis d'acquérir des compétences dans l’informatique en utilisant des logiciels tels que Teststand (un séquenceur de test) et LabWindows. J’ai également pu développer mes notions en SQL avec MySQL pour la traçabilité des produits qui passent sur le banc. 
\\\\
Suite à l’obtention de ma Licence Professionnelle, j’ai été recruté par une entreprise de prestation et j’ai pu travailler pour le client Thalès pendant 1 an en tant que développeur banc de test où j’ai utilisé des logiciels internes. Depuis ces expériences, j’ai le sentiment d’avoir trouvé ma voie : les systèmes embarqués me correspondent à la perfection. Il y a beaucoup à apprendre sur ces nouvelles technologies que ce soit dans le secteur de l’électronique ou encore en informatique. Par conséquent, j'ai repris mes études en septembre dernier à Lorient afin d'approfondir mes connaissances et d'obtenir un diplôme supérieur. 
\\\\
Ce stage au sein de votre entreprise serait un réel atout pour moi. Il me permettrait d’acquérir des compétences supplémentaires dans les systèmes embarqués, notamment en développant ma compréhension sur [text] Ce serait très enrichissant et parfaitement en adéquation avec mon projet professionnel. De plus, je souhaiterais devenir un acteur curieux, intéressé, motivé, actif et autant que possible productif lors de stage, avec l’espoir de prolonger cette expérience, que ce soit pour une alternance ou d’emploi à plus long terme.
\\\\
Ainsi, je vous propose ma candidature, avec je l’espère, une issue favorable.
Dans l'attente de vous rencontrer, je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations les plus distinguées.
\\\\
John DOE
\end{document}